<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<LocalizedText>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARMORED_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Моторизованная пехота (Мотопехота) — разновидность пехоты, оснащённая колёсной и гусеничной техникой для повышения её мобильности. В 20-е годы XX века военные теоретики выдвигали различные концепции взаимодействия на поле боя танковых подразделений и подразделений пехоты. Главным условием взаимодействия являлась мобильность пехотных подразделений, которые должны были действовать сообща с танковыми. Для обеспечения мобильности требовалось предоставление пехоте средств транспортировки личного состава. По замыслу теоретиков мобильная пехота (мотопехота) в составе танковых соединений, должна была уничтожать противотанковые артиллерийские подразделения и солдат противника вооружённых ручным противотанковым оружием, оказывать артиллерийскую поддержку и занимать позиции под прикрытием танков. Недостатком моторизации является то, что для её формирования требуется много транспортных средств, которые в свою очередь увеличивают общий расход армейского топлива.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_COMPOSITE_BOWMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Композитный лук (составной лук) — лук, сделанный из различных материалов, плотно соединённых между собой, что позволяет достичь наибольшей эффективности стрельбы. Азиатские композитные луки чаще всего делались из деревянной основы, на «животе» лука крепилась роговая вставка, а на «спине» — жилы. Рог и сухожилия позволяли достичь наилучшего качества лука по сравнению с простыми деревянными луками той же длины. Благодаря нескольким слоям лук получался сильнее и прочнее. Одинаковое натяжение простого и композитного лука давало разные результаты: стрелы, выпущенные из композитного лука, улетали дальше и били сильнее. Однако, изготовление композитного лука требовало намного больше времени и сил, а также большего количества материалов. В условиях повышенной влажности традиционно используемый животный клей терял свою стойкость и клеящие качества.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CULVERIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Кулеврина — огнестрельное оружие, бывшее предком аркебузы, мушкета и лёгкой пушки. Название, вероятно, произошло от конструкции, в которой для прочности ствол, выкованный из железных или медных полос, прикреплялся к деревянной ложе посредством не более чем пяти колец. Ложа для облегчения веса могла делаться с продольными желобками на прикладе и шейке. Калибр варьировался от 12,5 до 22 мм, длина - от 1,2 до 2,4 м. Вес кулеврины в зависимости от применения в качестве ручного или легкого полевого орудия колебался от 5 до 28 кг. Рыцарские доспехи кулеврины пробивали с дистанции 25-30 метров. В России кулеврине соответствовала пищаль, в Германии - «шланг». Применялась для поражения живой силы противника с близкого расстояния. Кулеврины производились как стационарные, так и переносные. Использовалась с XV по XVIII века как стрелковое или легкое артиллерийское оружие. Переносные кулеврины впоследствии были вытеснены аркебузой.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CULVERIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Ручные кулеврины являются одной из древнейших европейских разновидностей огнестрельного оружия. Впервые они появляются около 1339 года. Французская армия берет кулеврины на вооружение приблизительно в 1410 году. Ручные кулеврины представляли собой длинные гладкоствольные трубки (иногда шести- или восьмигранные), с «хвостом» на конце, приблизительно в 1 метр длиной, стрелявшие свинцовыми пулями. В казенной части имелось отверстие для пороха и фитиля, при стрельбе «хвост» кулеврины полагалось держать под мышкой или упирать в землю. Для стрельбы требовались обычно два человека — заряжающий, заряжавший оружие и подносивший фитиль, и наводчик стрелок — кулевринёр, — державший и наводивший орудие. Оружие это было ещё весьма несовершенным и, как следствие: было довольно громоздким и тяжёлым, требовало достаточно большого времени для подготовки и наведения, в дождливую или снежную погоду фитили часто гасли (так что их приходилось носить под шляпами), также часты были осечки или задержка в стрельбе. Меткость и, особенно, дальность стрельбы также оставляли желать лучшего. К концу XIV века ручные кулеврины были впервые усовершенствованы — вместо отверстия к стволу кулеврины сбоку приделали полочку для пороха с крышкой на шарнире. В 1482 г. ложе кулеврины стало не прямым, а изогнутым как у арбалета, что также облегчило стрельбу. При выстреле его стали класть на плечо. В 1525 г. стрельба облегчилась тем, что пороховую мякоть и порошок, постоянно прилипавший к стенкам и плохо воспламенявшийся, заменили зерновым порохом. В дальнейшем ручная кулеврина окончательно вышла из употребления, уступив место более совершенному стрелковому оружию — ручной аркебузе и мушкету.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CULVERIN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>Другим направлением эволюции кулеврины было её постепенное превращение в полноценное артиллерийское орудие за счёт увеличения размеров и веса, и в связи с тем — необходимости стрельбы со станка. Станковые кулеврины стреляли каменными или железными ядрами, и также обслуживались расчетом из двух солдат. Большие кулеврины часто украшались с казённой части гербом сеньора и имели собственные имена.Станковые кулеврины разделялись на три основных подтипа (в зависимости от своих размеров):[NEWLINE][NEWLINE]Экстраординарная кулеврина могла иметь калибр до 5½ дюймов (140 мм), длину в 32 калибра (то есть 4,5 м), и вес порядка 2200 кг. Подобное орудие могло метать ядра диаметром до 135 мм и весом до 20 фунтов (9,1 кг).[NEWLINE][NEWLINE]Ординарная кулеврина при том же калибре имела более короткий ствол — 3,6 м (25 калибров), и весила порядка 2000 кг. Ядро имело диаметр в 140 мм и весило около 7,9 кг.[NEWLINE][NEWLINE]Малая кулеврина при калибре в 5 дюймов (130 мм) и длине ствола в 29 калибров (3,6 м) весила около 1800 кг. Ядро имело диаметр около 80 мм и весило 6,6 кг.[NEWLINE][NEWLINE]Большей лёгкостью отличались «побочные» (bastard), то есть лёгкие кулеврины, имевшие калибр в 100 мм, и стрелявшие ядрами весом в 3,1 кг и средние кулеврины (калибр 114 мм, вес ядра — 4,5 кг).[NEWLINE][NEWLINE]Вначале кулеврины перевозили к месту боя на телегах, затем устанавливали на козлы или специальный станок и далее использовали как стационарную огневую точку. В середине XV века появляется и получает широкое распространение колёсный лафет.Стреляли по прямой траектории, причем дальность стрельбы ядрами варьировала от 320 до 1097 м. Использовались также на море, как корабельные орудия.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_FIELD_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>В конце XVIII века в полевых баталиях европейскими армиями использовалась полевая артиллерия, которая разделялась на батарейную (тяжелую, позиционную), линейную (полковую) и конную. На вооружении полевой артиллерии состояли полевые пушки, полковые пушки, легкие гаубицы. Полевая артиллерия действовала в интересах всей армии на направлениях главного удара, а также использовалась в качестве главного артиллерийского резерва главнокомандующего. Орудия линейной артиллерии были легче батарейных и выполняли задачу огневой поддержки тактических подразделений и частей в бою. Поддерживая атаку своей пехоты, артиллерия передвигалась с передовыми линиями своих боевых порядков и занимала огневые позиции так, чтобы между противником и стволами орудий не было своих войск. В таком маневре использовались главным образом пушки, поскольку гаубицы для этого были слишком тяжелы. В целом, к концу XVIII века эволюция гладкоствольной артиллерии завершилась и достигла пика своего развития как технически, так и тактически.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ASSAULT_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Штурмовое орудие - это пушка или гаубица, установленная на автомашине или бронированном шасси, предназначенная для использования в непосредственной огневой роли в поддержку пехоты при нападении на другие пехотные или укрепленные позиции. Этот термин является буквальным переводом немецкого слова Sturmgeschütz. В 1940 году нацистская Германия представила первый специально созданный штурмовой пушка StuG III, тем самым установив эту категорию бронетехники. Исторически сложилось так, что специально изготовленные полностью бронированные штурмовые орудия обычно устанавливали пушку или гаубицу в полностью закрытом каземате на шасси-цистерне. Использование каземата вместо башни ограничивало поле огня этого оружия, но позволило установить более крупную пушку относительно шасси, увеличить броню на один вес и обеспечить более дешевую конструкцию. В большинстве случаев эти безбашенные транспортные средства представляли более низкий интерес для прицельного огня со стороны противника.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SP_GUN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Самоходные орудия - оружие боевой поддержки. Самоходные орудия монтируются на моторизованном колесном или гусеничном шасси. Таким образом, орудие можно маневрировать под своей собственной силой, в отличие от буксируемого орудия, которое полагается на транспортное средство или другие средства для перемещения на поле битвы. Они лучше всего обеспечивают косвенный огонь, но при необходимости могут давать прямой огонь. Могут быть бронированы, и в этом случае считаеются бронированной боевой машиной. Как правило, самоходные орудия имеют более легкую броню и могут не иметь башенки, и их назначение отличается от танков.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_HEAVY_INFANTRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Тяжелая пехота относится к тяжело вооруженным и бронированным соединениям, обученным для лобовых нападений и/или закрепления оборонительного центра линии фронта. Это отличает их от средней или легкой пехоты, которые являются относительно подвижными и слегка бронированными солдатами-стрелками, предназначенными для прикрытия, разведки и других ролей, непригодных для более тяжелых солдат. В Древней Греции Гоплит был распространенной формой тяжелой пехоты. Геродот описал элитную пехотную часть в 10 000 солдат, которую он назвал Бессмертными, в армии Империи Ахеменидов. Армия Александра использовала пехоту, известную как фалангиты - солдаты, оснащенные небольшим щитом и длинным копьём, и занятые в формировании, известном как фаланга сариссофоров. Тяжелая пехота римской республики до реформ Гая Мария включала подразделения Гастатов, Принципов и Триариев. Концепция тяжелой пехоты стала в значительной степени устаревшей в результате достижений 20-го века в тактике боя, стрелкового оружия и бронетехники, которые создали более консолидированную роль для пехотинца. Таким образом, термин «тяжелая пехота» почти всегда относится к войскам до пороха.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_TANK_DESTROYER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Противотанковая САУ или танковый охотник - это тип бронированной боевой машины, вооруженной прямотопливным артиллерийским орудием или ракетной установкой, с ограниченными эксплуатационными возможностями, предназначенными специально для уничтожения бронированных бронетранспортеров противника. Во время Второй мировой войны массированное боевое применение танков воюющими сторонами поставило вопрос о создании адекватных средств противодействия. Существовавшие ранее противотанковые буксируемые пушки лишь частично решали проблему, но не могли обеспечить быструю и надежную оборону во внезапных ситуациях. Танки - это, как правило, бронированные боевые машины, предназначенные для фронтовых боев, которые сочетают оперативную мобильность и тактические наступательные и оборонительные возможности. Следовательно перед инженерами разных стран встала задача сделать противотанковые орудия такими же мобильными как и противостоящие им танки. Так и появились первые образцы противотанковых САУ, которые зачастую представляли собой всё те же буксируемые пушки, только смонтированные на танковые шасси без закрытого боевого отделения. Позже появились более совершенные самоходные установки с закрытым боевым отделением. Многие из них были основаны на гусеничном шасси, а другие - на колесах. По своей компоновке ПТСАУ (с размещением орудия в рубке) достаточно типичны — рубка с орудием располагаются в корме, двигатель — в средней, а отделение управления — в носовой части машины.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_LANCER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Уланы - это конница конца эпохи Возрождения, занимающая промежуточное место между рыцарями и кавалеристами. Они быстрее и мощнее рыцарей, и потому способны нанести этим когда-то непобедимым подразделениям сокрушительное поражение. Наибольшее распространение Уланы получили в эпоху Нового времени. В этот период все активнее использовались пушки и огнестрельное оружие, так что скорость и маневренность стали важнее брони, которая была бесполезна против пуль и осколков. Уланы отказались от тяжелых рыцарских доспехов, сохранив только нагрудные кирасы, а некоторые сняли и их. Несмотря на научно-технический прогресс, копье по-прежнему оставалось невероятно эффективным оружием в руках опытных всадников. Даже в конце Наполеоновских войн французские уланы не раз доказывали, что пики лучше сабель. Впрочем, в XIX веке на смену как пикам, так и саблям пришли ружья.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARMORED_CAR_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Бронеавтомобиль - легкая колесная бронированная боевая машина, исторически используемая для разведки, внутренней безопасности, вооруженного эскорта и других повседневных боевых задач. С постепенным отказом от конной кавалерии были разработаны бронемашины для выполнения обязанностей, ранее назначенных всадникам. После изобретения первых танков, бронеавтомобиль оставался популярным, благодаря его сравнительно упрощенному обслуживанию и низкой себестоимости. Он также имел преимущество в войсках нескольких колониальных армий в качестве более дешевого оружия для использования в слаборазвитых регионах. Во время Второй мировой войны большинство бронированных автомобилей были спроектированы для разведывательных и пассивных наблюдений, в то время как другие были посвящены задачам связи. Некоторые из них, оснащенные более тяжелым вооружением, могут даже заменить гусеничные боевые машины в благоприятных условиях, таких как преследование или фланговые маневры.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARMORED_CAVALRY_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Моторизованные части начали вытеснять конную кавалерию сперва в крыле разведки в большинстве современных армий сразу после окончания Первой мировой войны. Однако, многие армии по-прежнему продолжали содержать конные полки вплоть до самого конца Второй мировой войны. В отличие от большинства обычных тяжёло бронированных юнитов, кавалерия нового образца включала бронемашины для разведотрядов, некоторое количество лёгких танков, мотоциклетные бригады стрелков, а так же грузовики и полу-грузовики. Бронированные кавалерийские подразделения использовались как команды охотников-убийц. Скаутские транспортные средства и танки могут работать согласованно, соответственно, как «охотники» и «убийцы». Например, в американских сухопутных войсках мотоциклетные команды скаутов «охотников» часто отправлялись на поиски вражеских позиций и заманивали противника в зону уничтожения, где бронетанковые подразделения «убийц» наноносили сокрушительный урон врагу.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARMORED_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Конница – род войск, который для передвижения и борьбы с противником использует лошадей. Благодаря высокой подвижности конница могла совершать глубокие рейды в тылу у неприятеля, громить его обозы и перерезать пути снабжения. Испокон веков конницу делили на несколько типов, в зависимости от веса лошади: на легкую (масса коня – 450-500 кг), среднюю (масса лошади 500-600 кг) и тяжелую, с массой лошади, которая превышала 600 килограмм, а в иные времена доходила до 800. Первая конница, в том числе и тяжелая появилась еще в древнем мире, считается, что первыми вонами на лошадях были ассирийцы. Сначала кавалерия была иррегулярными войсками и не играла важного значения. Всадники выполняли функции разведчиков или преследовали отступающего противника. Идея сражаться на коне очень быстро распространилась по древнему миру, уже в 8 веке до н.э. появились киммерийцы – первые конные варвары, после них были скифы. Если говорить о Ассирии, и о зарождении кавалерии, то поначалу это была своего рода мобильная пехота (что-то на подобие драгун), которая передвигалась на лошадях, а сражалась пешими. Проблема заключалась в том, что в то время еще не было ни седел, ни тем более стремян и поэтому стрелять из лука или активно сражаться было сложно. Даже пустить лошадь в галоп или взять небольшое препятствие могли только очень хорошие наездники. При любом резком движении животного или остановке, всадник рисковал слететь с лошади.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARMORED_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Основной задачей тяжелой конницы всегда был ближний бой. Хотя вообще кавалерия использовалась по-разному. Это и разведка и преследование противника. Основной тактикой тяжелой кавалерии, особенно после начала применения доспехов для лошадей, стал наезд на неприятельские ряды. Своей массой лошади (не важно живые или мертвые) просто сминали ряды пехоты, а хорошо защищенные всадники заканчивали разгром. В 7 веке до н.э. в Малой Азии появились первые тяжеловооруженные всадники, которые практиковали сражения в ближнем бою. Широкое распространение получила тяжелая кавалерия в войске Александра Македонского. Их называли гетайры и они, совместно в тяжеловооруженной пехотой наносили основной удар по врагу. Македонцы впервые стали применять шпоры, но использовали их для «торможения» лошади.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARMORED_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>Первые катафракты, тяжеловооруженные всадники, появились в 1-2 веке до нашей эры. Их родиной считают Северное Причерноморье – Скифию. Катафракт или катафрактарий – это тяжелый кавалерист, который был полностью защищен броней, в виде пластинчатого или чешуйчатого панциря. Вооружен он был огромным, длинным копьем, длинной 4-4,5 метра и длинным мечом. Также был защищен доспехом и конь катафрактария. Удар сомкнутого строя такой кавалерии был страшен и сметал ряды врагов. Доспехи и наездника и коня были железными, защищали все тело и были сделаны из чешуйчатых, кольчужных и сплошных элементов.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARMORED_HORSEMAN_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text>Изобретение стремян стало важной вехой в истории развития кавалерии. Современные металлические стремена были придуманы в Тюркском Каганате и попали в Европу где-то в 5-6 веке н.э. Начинается "золотая эпоха" тяжелой конницы в Европе. Стремена значительно облегчили жизнь всадника и сделали кавалерию грозной силой. Теперь конник в седле мог скакать галопом и преодолевать препятствия. Всадник мог поворачиваться и наносить удары по врагам. Изменилась и тактика кавалерии. Теперь она могла в полной мере использовать наезд на ряды противника на высокой скорости, использовать длинные тяжелые копья, а также тяжелые топоры, мечи. Таким образом, в Европе началась эра рыцарства, время, когда тяжеловооруженная кавалерия была основной ударной силой европейских армий.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_REITER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Рейтары (нем. Reiter — «всадник», сокращение от нем. Schwarze Reiter — «чёрные всадники» из-за цвета их доспехов) были типом кавалерии, которая появилась в армиях Западной Европы в 16 веке на смену тяжёлым рыцарям. Название «чёрные всадники» изначально использовалось по отношению к конным наёмникам из Южной Германии, появившимся в годы Шмалькальденской войны между германскими католиками и протестантами. В отличие от современных им кирасиров, рейтары делали ставку на огнестрельное, а не на холодное оружие. Их арсенал включал несколько тяжёлых крупнокалиберных пистолетов, длина которых могла достигать почти метра. Меч же выступал лишь в качестве запасного оружия. Кроме того, если кирасиры, как правило, дав залп из пистолетов по пехоте и расстроив её ряды, немедленно врубались в неё, то рейтары предпочитали методично расстреливать пехоту, пока она не побежит. В отличие от драгунов, рейтары, как правило, не спешивались, а стреляли прямо с коня. В отличие от более поздних карабинеров, тоже стрелявших с коня, рейтары были одеты в доспехи, аналогичные кирасирским.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_REITER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Тактика первых рейтаров, появившихся в годы Шмалькальденской войны, изначально не слишком отличалась от тактики традиционной рыцарской кавалерии: в её основе был таранный удар копьём. Рейтары отличались от прочих кавалерийских формирований лишь дисциплиной. Однако к концу войны рейтары стали всё чаще вооружаться пистолетами и уже в начале 50-х годов XVI века окончательно отказались от кавалерийского копья. Количество пистолетов у одного рейтара стало достигать от трёх до пяти (к примеру, кирасиры обычно носили одну пару пистолетов), а поскольку пистолеты были недёшевы, возникла традиция снабжать рейтара при поступлении на службу подъёмными, состоящими из двух выплат — нем. Laufgeld и нем. Aufreisegeld.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_REITER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>Поскольку их противники обычно тоже были в доспехах, залп из огнестрельного оружия рейтары старались произвести в упор. Для сближения с противником обычно применялась рысь, но при благоприятных условиях мог использоваться и лёгкий галоп, если рельеф местности и уровень дисциплины позволяли сохранить строй. Так как огнестрельное оружие той эпохи перезаряжалось медленно, в качестве основной тактики использовалось популярное в то время и среди пехоты караколе, при котором первый ряд солдат, произведя залп, немедленно разворачивался и отходил назад, становясь за последним рядом, для перезарядки, в то время как второй ряд, ставший первым, производил новый залп. Обычно построение рейтаров для караколе имело ширину примерно в 20 всадников и глубину примерно в 10—15 рядов. Как правило, первый ряд всадников после залпа делился на две группы, одна из которых скакала влево-назад, а другая — вправо-назад. Интересно, что изначально такую тактику часто применяли и кирасиры, тоже имевшие по паре пистолетов в качестве вспомогательного вооружения. Но в ходе Тридцатилетней войны кирасиры постепенно от неё отказались, так как она мешала немедленному вступлению в ближний бой. При атаке во фланг или в тыл вступление в перестрелку вместо начала ближнего боя приводило к потере эффекта неожиданности, давая пехоте время подготовиться к кавалерийской атаке.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_REITER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text>Рейтарская тактика была вполне успешной в ситуации, когда типичный пехотинец был вооружён холодным оружием (пикой, мечом), а число мушкетёров (аркебузеров) в армии было относительно невелико. Однако когда мушкеты стали более широко использоваться пехотинцами, рейтары уже не могли расстреливать вражескую пехоту безнаказанно. Мушкет имел бо́льшую дальность выстрела, нежели пистолет, а точность стрельбы из положения стоя с двух рук выше, чем при стрельбе на скаку с одной руки. Рейтары стали нести всё бо́льшие потери. С другой стороны, увеличение числа мушкетёров среди пехотинцев означало сокращение числа пикинёров. Пехота стала более уязвима перед быстрой конной атакой с использованием холодного оружия (то есть перед типичной кирасирской тактикой). Вследствие этих причин рейтары постепенно сошли со сцены, и роль тяжёлой кавалерии стали выполнять исключительно кирасиры.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_LANDSHIP_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Развитие танков в эпоху Первой мировой войны произошло из-за большого числа патовых ситуаций, сложившихся на Западном фронте. Хотя транспортные средства, которые включали основные принципы танков (броня, огневая мощь и мобильность вездеходов), были спроектированы за десять лет до начала Первой мировой войны, именно огромные человеческие потери в ходе начала траншейной войны стимулировали дальнейшее развитие и производство самоходных наземных крепостей, так называемых "Ландшипов". Исследования проводились как в Великобритании, так и во Франции, и чуть позже в Германии. Первые танки были механически ненадежны. Возникали проблемы, вызывавшие значительные потери в ходе боевого развертывания и транзита. Тяжелая местность была непроходимой для обычных транспортных средств, и только очень подвижные танки, такие как Mark и FT, выполняли манёвры достаточно хорошо. Ромбовидная форма Марка I, гусеницы длиной 26 футов (8 м) означали, что танк мог хорошо пересекать препятствия, особенно широкие траншеи.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WW1_BOMBER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>К началу Первой мировой войны несколько стран, включая Великобританию, Францию и Германию, экспериментировали с концепцией взрывной бомбардировки с помощью авиации. В самые первые дни войны, бомбы были сброшены со всех типов самолетов, включая разведывательные и истребители. Один из первых настоящих бомбардировщиков, введенных во время войны, Voisin III, был разработан французским производителем самолетов Габриэлем Войсином. Благодаря стандартным биплан-проектам, армированным стальной рамой, Voisin III был способен переносить полезную нагрузку более 300 фунтов (~167 кг).</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_STEALTH_BOMBER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Northrop (позже Northrop Grumman) B-2 Spirit, также известный как Stealth Bomber, является стратегическим бомбардировщиком американского тяжелого проникновения, отличающимся низкой наблюдаемой стелс-технологией, предназначенной для проникновения в плотную зенитную оборону; это проект летающего крыла с экипажем из двух человек. Бомбардировщик может развернуть как обычные, так и термоядерные вооружения, такие как бомбы на основе восьмидесяти 500 фунтов (230 кг) (Mk 82) JDAM Global Positioning System, или 16000 фунтов (1,100 кг) бомбы B83. B-2 является единственным признанным самолетом, который может перевозить большое противотанковое оружие типа «воздух-поверхность» в скрытой конфигурации.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_STEALTH_FIGHTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Lockheed Martin F-35 Lightning II - это семейство одноместных одномоторных многопользовательских многоцелевых истребителей. Боевой самолет пятого поколения предназначен для выполнения операций наземного нападения и обеспечения превосходства в воздухе. Он имеет три основные модели: стандартный вариант взлета и посадки F-35A (CTOL), вариант короткого взлета F-35B и вариант вертикальной посадки (STOVL), а также вспомогательный взлетно-посадочный талон F-35C с опорой на нос Арестованный вариант восстановления (CATOBAR). 31 июля 2015 года морские пехотинцы Соединенных Штатов объявили о готовности к развертыванию первой эскадры бойцов F-35B после интенсивного тестирования. 2 августа 2016 года ВВС США объявили о полной боевой готовности первой эскадрильи F-35A.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WW1_GROUND_ATTACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Штурмовка — поражение наземных и морских целей при помощи стрелково-пушечного вооружения (пушек и пулемётов), а также ракет. Такой способ поражения оказывается более пригодным для нанесения ударов по растянутым целям, таким как скопления и особенно походные колонны пехоты и техники. Наиболее эффективны удары по открыто расположенной живой силе и небронированной технике (автомобили, небронированные тягачи и буксируемая ими техника, железнодорожный транспорт). Для выполнения этой задачи летательный аппарат должен действовать на малой высоте без пикирования («бреющий полёт») или с пологим пикированием (под углом не более 30 градусов).</Text>
		</Replace>
			<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_WW1_GROUND_ATTACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Основная роль штурмовой авиации была определена в ходе Первой мировой войны, при поддержке сухопутных войск на поле боя. Изначально, в качестве самолётов штурмовой авиации использовались неспециализированные типы летательных аппаратов, такие как обычные истребители, а также лёгкие и пикирующие бомбардировщики. Первая мировая война позволила опробовать много нового вооружения и авиация входила в его число. Окончательный вариант штурмовой тактики и конструкции самолёта был утверждён в ведущих странах гораздо позже, уже после завершения Первой мировой войны.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GROUND_ATTACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>В 1930-е годы был выделен специализированный класс самолётов для штурмовых действий. Причина этого кроется в том, что, в отличие от штурмовика, пикирующий бомбардировщик поражает лишь точечные цели; тяжёлый бомбардировщик действует с большой высоты по площадям и крупным неподвижным целям — для поражения цели непосредственно на поле боя он не годится, так как велик риск промахнуться и ударить по своим; истребитель (как и пикирующий бомбардировщик) сильного бронирования не имеет, в то время как на малых высотах самолёт подвергается прицельному обстрелу из всех видов оружия, а также воздействию шальных осколков, камней и прочих опасных предметов, летящих над полем боя.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GROUND_ATTACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Самым массовым штурмовиком Второй мировой войны (а также самым массовым боевым самолётом в истории авиации) стал Ил-2 КБ Ильюшина. Следующей машиной этого типа, созданной Ильюшиным, стал Ил-10, который применялся только в самом конце Второй мировой. Люфтваффе также использовало специализированный штурмовик Henschel Hs 129, но он был выпущен в малых количествах и не сыграл существенной роли в войне. Функции штурмовика (истребителя танков) в Люфтваффе выполнял Junkers Ju 87G, оснащённый двумя подкрыльевыми пушками. Кроме того, усиленное бронирование несли варианты этого самолёта серии Ju-87D. Военно-воздушные силы Британского содружества, возглавляемые Артуром Теддером, стали первой тактической группировкой союзников, чтобы подчеркнуть роль атаки, как правило, в виде одномоторных истребителей-бомбардировщиков Hawker Hurricane и Curtiss P-40 или специализированных «танков-бомбардировщиков», таких как Hurricane Mk IID, вооруженный двумя 40-мм пушками Vickers S (в частности, № 6 Squadron RAF).</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GROUND_ATTACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>Класс штурмовиков чётких границ не имеет. К штурмовикам близки такие летательные аппараты, как истребитель-бомбардировщик и пикирующий бомбардировщик. Однако в годы Второй мировой войны концепция истребителя-бомбардировщика себя не оправдала, несмотря на популярность и кажущуюся логичность. Проблема была в том, что подготовка как квалифицированного пилота истребителя, так и квалифицированного пилота бомбардировщика — чрезвычайно сложна и дорога. Подготовить же пилота, способного качественно совмещать эти профессии, намного сложнее. А без этого истребитель-бомбардировщик превращался в обычный скоростной бомбардировщик, не предназначенный для поражения целей при помощи пикирования. Неспособность к пикированию и отсутствие второго члена экипажа, отвечающего за прицеливание, делало применение истребителей-бомбардировщиков недостаточно эффективным для нанесения бомбовых ударов. А отсутствие бронирования не позволяло действовать на малых высотах так, как это делали специализированные бронированные штурмовики. Из истребителей наиболее успешно в качестве штурмовиков применялись слегка модифицированные Focke-Wulf Fw 190F и немодифицированные Hawker Typhoon и Republic P-47 Thunderbolt.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GROUND_ATTACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text>Роль штурмовиков снизилась после появления кассетных бомб (при помощи которых вытянутые цели поражаются эффективнее, чем из стрелкового оружия), а также вследствие развития ракет класса «воздух-поверхность» (повысилась кучность и дальность, появились управляемые ракеты). Скорость боевых самолётов возросла и поражать цели, находясь на малой высоте, для них стало проблематично. С другой стороны, появились штурмовые вертолёты, почти полностью вытеснившие самолёт с малых высот. В связи с этим в послевоенный период в ВВС росло сопротивление разработке штурмовиков как узкоспециализированных самолётов. Хотя непосредственная воздушная поддержка наземных войск авиацией оставалась и остаётся крайне важным фактором современного боя, основной упор делался на проектирование универсальных самолётов, совмещающих в себе функции штурмовика.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_JET_GROUND_ATTACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>После Второй мировой войны в ВВС росло сопротивление разработке штурмовиков как узкоспециализированных самолётов. Хотя непосредственная воздушная поддержка наземных войск авиацией оставалась и остаётся крайне важным фактором современного боя. Основной упор делался на проектирование универсальных самолётов, совмещающих в себе функции штурмовика. Примером послевоенных штурмовиков являются Blackburn Buccaneer, A-6 Intruder, A-7 Corsair II. В других случаях атака наземных целей стала сферой деятельности переоборудованных тренировочных самолётов, как например BAC Strikemaster, BAE Hawk и Cessna A-37.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_JET_GROUND_ATTACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>В 1960-х годах и советские, и американские военные вернулись к концепции специализированного самолёта непосредственной поддержки войск. Учёные обеих стран остановились на сходных характеристиках подобных самолётов — хорошо бронированный, высокоманёвренный дозвуковой самолёт с мощным артиллерийским и ракетно-бомбовым вооружением. Советские военные остановились на юрком Су-25, американские сделали ставку на более тяжёлый Republic A-10 Thunderbolt II. Характерной особенностью обоих самолётов стало полное отсутствие средств воздушного боя (хотя позже на обоих самолётах начали устанавливать ракеты «воздух-воздух» малого радиуса действия для самозащиты). Военно-политическая ситуация (существенное превосходство советских танков в Европе) определила основное назначение А-10 как противотанкового самолёта, в то время как Су-25 в большей мере предназначался для поддержки войск на поле боя (уничтожения огневых точек, всех типов транспорта, живой силы, важных объектов и укреплений противника), хотя одна из модификаций самолёта также выделилась в специализированный «противотанковый» самолёт.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_JET_GROUND_ATTACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>Роль штурмовиков остаётся хорошо определённой и востребованной. В российских ВВС штурмовики Су-25 останутся в строю минимум до 2020 года. В НАТО на роль штурмовиков всё чаще предлагают модифицированные серийные истребители, в результате чего используются двойные обозначения, как например F/A-18 Hornet, в связи с ростом роли высокоточного оружия, сделавшего ненужным прежнее сближение с целью. В последнее время на Западе для обозначения подобных самолётов получил распространение термин «ударный истребитель».</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_STEALTH_ATTACK_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Lockhed F-117 Nighthawk - это одноместный двухдвигательный штурмовой самолет, разработанный секретным подразделением Lockheed's Skunk Works и управляемый ВВС США. F-117 был основан на инновационной технологии Have Blue. «Ночной ястреб» был первым операционным самолетом, разработанным по технологии невидимости. Его первый полет состоялся в 1981 году, и самолет достиг статуса первоначальной операционной способности в 1983 году. Nighthawk был скрыт в тайне до тех пор, пока не был показан публике в 1988 году. Было построено шестьдесят четыре F-117, из которых 59 были серийными версиями, а остальные пять - прототипами.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_WILD_WEASEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>«Дикие ласки» (англ. Wild Weasels) — подразделения ВВС США, предназначенные специально для борьбы с зенитно-ракетными комплексами. Впервые появившись во время войны во Вьетнаме, эти подразделения в дальнейшем действовали практически во всех боевых операциях военно-воздушных сил США. Задача по подавлению средств ПВО противника является одной из самых сложных задач штурмовой авиации. Работа Ласок заключается в том, чтобы вызвать облучение самолёта радаром противника. Таким образом самолёт получает местонахождение радара (возможно даже до запуска ракет ПВО) и выпускает противорадиолокационную ракету для уничтожения РЛС. Для выполнения задачи достаточно повредить РЛС или вызвать её отключение. Если же ракеты ПВО запускаются раньше противорадиолокационной ракеты, то задача становится ещё сложней.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_WILD_WEASEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Во Вьетнаме «Дикие ласки» действовали двумя способами: сопровождение ударных групп и «свободная охота». При выполнении задачи сопровождения ударной группы они первыми входили в зону ПВО противника, оставались там во время нанесения основного удара, подавляя все выявленные позиции ЗРК, и покидали район после отхода ударных самолетов. Так появился девиз «Диких ласок»: «Первыми прийти, последними уйти» (First In, Last Out). Во время «свободной охоты» они действовали связками «охотник — убийца»: на некотором расстоянии от одиночного F-105F следовала группа из трёх-четырёх F-105D или F-4. Иногда использовались группы из двух «охотников» и двух «убийц». Самолет-лидер обнаруживал позицию ЗРК противника и атаковал её, отмечая для других, после чего ударные самолеты завершали уничтожение.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_WILD_WEASEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>F-105F несли новейшие противорадиолокационные ракеты AGM-45 «Шрайк», на которые поначалу возлагались большие надежды. «Шрайк» наводилась по лучу радара противника. Она имела ряд недостатков, в частности, дальность её пуска была меньше дальности пуска ракеты ЗРК С-75. Как правило, обнаружение позиции ЗРК происходило только после того, как он выпускал первую ракету по «дикой ласке»; фактически самолет играл роль приманки. В таких случаях летчик направлял самолет прямо навстречу ракете, чтобы в последний момент сделать резкий вираж. Для выполнения этого манёвра требовалось немалое мужество; по воспоминаниям летчиков, ракетная атака всегда оказывала на них сильный психологический эффект, даже в случае промаха. Согласно утверждениям некоторых российских авторов, за большие размеры ракеты С-75 американские пилоты называли «летающими телеграфными столбами».</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_WILD_WEASEL_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text>«Дикие ласки» были задействованы в налетах на объекты с самой мощной системой ПВО в Северном Вьетнаме. Северовьетнамская ПВО несла потери в противостоянии с «Дикими ласками». Например, по данным российских военных экспертов, 28 сентября 1968 года в результате действий американской авиации был полностью уничтожен 1-й дивизион 285-го зенитно-ракетного полка вооруженных сил Северного Вьетнама. Исход боя во многом решался подготовкой личного состава — как американских пилотов, так и расчёта ЗРК. Обобщая противоборство ЗРК и средств противодействия им, следует отметить, что на каждый выведенный из строя вьетнамский ЗРК было сбито 6 американских самолётов (по современным данным российских военных экспертов). По мнению некоторых советских/российских ветеранов Вьетнамской войны, именно тяжёлые потери от систем ПВО и неспособность подавить противовоздушную оборону вынудили правительство США пойти на подписание мирных договорённостей, которое часто называют поражением США во Вьетнамской войне. Но это не соответствует действительности, потому как именно ущерб от американских бомбардировок и неудача Пасхального наступления помешала Северному Вьетнаму выиграть войну в 1972 году. Американская авиация безраздельно господствовала в небе Вьетнама до конца войны. В то же время американский военный разведчик Филипп Дэвидсон высказывал мнение, что именно мощная авиационная бомбардировка стратегическими бомбардировщиками B-52 в ходе операции Linebacker II в значительной мере подтолкнула северовьетнамскую сторону на подписание мирного соглашения, на которое американская сторона была согласна ещё в октябре.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_COUNTERMEASURES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Вспышки или приманки представляют собой воздушную инфракрасную контрмеру, используемую самолетом или вертолетом для противодействия ракетоносителю «земля-воздух» или «воздух-воздух». Вспышки обычно состоят из пиротехнической композиции на основе магния или другого горячего горящего металла с температурой горения, равной или более высокой, чем выхлоп двигателя. Цель состоит в том, чтобы ракета, управляемая инфракрасным излучением, искала тепловую подпись от вспышки, а не от двигателей самолета. Чафф, первоначально называвшийся «Окно» англичанами и Дюппелем в эпоху Второй мировой войны, был разработан Немецким люфтваффе в пригороде Берлина. Чафф является противоракетной реакцией, в которой воздушные или другие цели распространяют облако мелких тонких кусков алюминия, металлизированного стекловолокна или пластика, которые либо появляются как кластер первичных целей на экранах радаров, либо заваливают экран несколькими ложными целями.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_AIR_SORTIES_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Вылазка (от французского слова sortie) является универсальной тактикой развертываниея и отправки одной или нескольких воинских частей из опорного пункта в точку конкретной боевой задачи. Очень часто под этим термином понимается групповой вылет стратегических бомбардировщиков, однако чисто теоретически эта тактика применима не только к авиации, но и к флоту или сухопутным войскам. Вылазка, образованная одним или несколькими воздушными судами или морскими судами, как правило, имеет определенную миссию. Скорость вылазки - это количество вылетов, которые данный объект может поддерживать в заданное время.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_GUIDED_BOMBS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Управляемые авиационные бомбы (УАБ) или Корректируемые авиационные бомбы (КАБ), в англоязычной литературе их называют умные бомбы (англ. smart bomb), один из видов управляемых авиационных средств поражения (УАСП). Представляют собой авиационные бомбы, снабжённые системой управления и наведения. Некоторые модели УАБ вдобавок к системе управления оснащаются также небольшими ракетными двигателями, что повышает дальность и улучшает управляемость полетом. Важной характеристикой авиационного боеприпаса является коэффициент наполнения — отношение массы взрывчатого вещества к полной массе бомбы. Для авиационных управляемых ракет он составляет 0,2 — 0,5 (такое низкое соотношение обусловлено необходимостью размещения в корпусе ракеты двигателя, топливных баков, систем коррекции и наведения), для неуправляемых авиационных бомб он близок к 1, для УАБ значение этого коэффициента — 0,7 — 0,9. При этом область возможных сбросов бомбы с больших высот лишь незначительно уступает зоне дальней границы пуска ракеты. При практически одинаковых стартовой массе и дальности пуска (сброса) УАБ может нести значительно больше взрывчатого вещества, чем авиационная ракета.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_CARPET_BOMBING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>«Ковровые бомбардировки» — непрерывное, интенсивное, последовательное бомбометание по значительным площадям, как правило, населённым пунктам. При этом применяется большое число бомб (часто в сочетании с зажигательными) для полного уничтожения выбранного района, либо уничтожения личного состава противника и его материальной части, либо для его деморализации. Первоначально ковровые бомбардировки осуществлялись посредством массированных авиационных налётов бомбардировщиков. По мере увеличения грузоподъемности стратегической авиации ковровое бомбометания стало возможно проводить и одним стратегическим бомбардировщиком. Ковровые бомбардировки использовались во время Второй мировой войны Королевскими ВВС Великобритании и Военно-воздушными силами США как способ проведения стратегических бомбардировок Германии. Налёты планировались несколькими эшелонами с различным бомбовым вооружением для создания эффекта огненного смерча. Применялись ковровые бомбардировки ВВС США и против Японии. Среди известных атак на города, при которых были большие жертвы среди гражданских лиц, можно назвать бомбардировки Дрездена, Токио и Гамбурга.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_STRATEGIC_BOMBING_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Стратегическая бомбардировка - это военная стратегия, используемая в ходе тотальной войны с целью победить врага, разрушив его моральный дух и экономическую способность производить и транспортировать вооружение на театры военных действий. Это систематически организованная и осуществленная атака с воздуха, которая может задействовать стратегические бомбардировщики, ракеты среднего и дальнего радиуса поражения, а также ядерные истребители-бомбардировщики для нападения на объекты, которые считаются жизненно важными для военных целей противника.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITPROMOTIONS_PAGE_PROMOTION_AIR_SUPERIORITY_FIGHTER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Воздушное превосходство - это тактика при который ключевым фактором является контроль над вражеским воздушным пространством. С учётом вышеперечисленного военная промышленность конструирует и выпускает такие истребители, которые будут наиболее эффективны в воздушных столкновениях.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CORVETTE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Корвет — класс военных кораблей, предназначенных для сторожевой и конвойной службы. В эпоху парусного флота корветом называли трёхмачтовый военный корабль XVII—XIX вв. с прямым парусным вооружением, имевший на вооружении 18—30 орудий малого и среднего калибра, размещенных только на верхней палубе (открыто), и используемый для разведывательной и посыльной службы. Водоизмещение 460 т и больше. Название происходит из системы классификации французского флота, в Королевском военно-морском флоте Великобритании очень долго (до 1830-х гг.) этот класс кораблей не выделялся, а подобные лёгкие корабли называли шлюпами (англ. sloop-of-war). В 1840-х гг. появились колёсные, а в конце 1860-х гг. — парусно-винтовые корветы.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_CORVETTE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>В составе Российского императорского флота суда данного класса появились в конце XVIII — начале XIX вв. До середины XIX в. строились парусные корветы, после окончания Крымской войны им на смену пришли паровые корветы, ставшие основой легких крейсерских сил русского флота и впоследствии перешедшие в класс крейсеров.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MISSILE_DESTROYER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Эскадренный миноносец (сокр. эсминец) — класс многоцелевых боевых быстроходных маневренных кораблей, предназначенных для борьбы с подводными лодками, летательными аппаратами (в том числе ракетами) и кораблями противника, а также для охраны и обороны соединений кораблей или конвоев судов при переходе морем. Эскадренные миноносцы могут также использоваться для разведывательной и дозорной службы, артиллерийской поддержки при высадке десанта и для постановки минных заграждений, а также дымовых завес. Русское название «миноносец» происходит от того, что в дореволюционной России торпеды назывались «самодвижущимися минами». Обозначение же «эскадренный» указывает на способность кораблей этого класса действовать в составе эскадры в океанской и морской зоне. Это название пришло в русский язык из французской терминологии конца XIX — начала XX века (torpilleur d’escadre).</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MISSILE_DESTROYER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Эскадренный миноносец с управляемым ракетным оружием (англ. guided missile destroyer, сокр. эсминец УРО; сокр. англ. DDG) — подкласс эскадренных миноносцев. Главным оружием подкласса эсминцев УРО является не торпедно-артиллерийское, а ракетное вооружение, представленное противокорабельными, зенитными, тактическими ударными и противолодочными управляемыми крылатыми ракетами. Стандартное водоизмещение современных эскадренных миноносцев достигает 7500 тонн (водоизмещение первых представителей эсминцев в начале XX века едва превышало 200 тонн), полное — 10000 тонн и более. Рекордсменом в плане водоизмещения стали эскадренные миноносцы УРО типа «Замволт», полное водоизмещение которых превысило 14 000 тонн. Первый эсминец этого типа вошёл в состав ВМС США в 2016 году. Характеристики водоизмещения и основных размерений современных эсминцев УРО очень схожи с теми же характеристиками ракетных крейсеров, так что в настоящее время фактически исчезла очевидная разница между этими двумя классами кораблей.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MISSILE_DESTROYER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>Эскадренные миноносцы с управляемым ракетным оружием, как особый класс боевых кораблей, появились в конце 1950-х годов. Строительство эсминцев УРО в 1960-е гг. могли, по финансовым и техническим соображениям, позволить себе только крупные страны, такие как США, СССР, Великобритания, Франция, ФРГ и т. д. Не всякий корабль, вооружённый ракетным оружием, классифицируется как корабль УРО. По западной классификации, управляемым ракетным оружием считаются только зенитные ракеты средней и большой дальности. Все остальные типы ракет в процессе перехвата цели не нуждаются в активном управлении со стороны корабля-носителя. Так, ударные и противокорабельные ракеты после первоначального целеуказания идут под управлением инерциального автопилота, включая на конечном участке траектории активное самонаведение. Противолодочные ракеты, как правило, запускаются по неуправляемой баллистической траектории, отделяя в заранее установленный момент времени боевую часть в виде самонаводящейся торпеды. Зенитные ракеты самообороны, захватив цель в момент пуска, наводятся на неё собственной головкой самонаведения. По этой классификации, например, не являются кораблями УРО американские эсминцы типа «Спрюэнс», несмотря на мощное ракетное вооружение (КР «Томагавк», ПКР «Гарпун», ПЛРК АСРОК, ЗУР «Си Спарроу»).</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_MISSILE_DESTROYER_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text>Из-за усложнения и дороговизны эсминцы перестали быть самым многочисленным классом кораблей. Размеры и водоизмещение, а также назначение и возможности эсминцев УРО широко варьируются в зависимости от страны и военно-морских классификаций. Общими тенденциями строительства эсминцев основных флотов в начале XXI века являются: применение боевых информационно-управляющих систем, аналогичных американской AEGIS; введение в конструкцию элементов «невидимости» (технология stealth); увеличение автоматизации; связанное с ним увеличение удельного веса вспомогательных энергетических установок; увеличение мореходности и обитаемости за счет скорости хода; качественное повышение возможностей кораблей при снижении их численности.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SUPERCARRIER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Supercarrier - неофициальный описательный термин для самого крупного типа авианосца, как правило, с водоизмещением более 70 000 коротких тонн (64 000 метрических тонн). Это крупнейшие военные корабли из когда-либо построенных. Военно-морское флот Соединенных Штатов насчитывает десять активных гигантских авианосцев по состоянию на 2015 год, в то время как в Соединенном Королевстве будут построены и введены в эксплуатацию в 2018 году два авианосца: Королева Елизавета и Принц Уэльский. У русских есть Адмирал Кузнецов, который является авиационным крейсером (тяжелый авиационный ракетный крейсер (TAVKR) по российской классификации).</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GALLEASS_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Галеас (итал. Galeazza) — тип парусно-гребных военных кораблей. Название означает «большая галера». Первые упоминания термина «галеас» относятся к XII веку, однако это были, очевидно, просто галеры крупнее обычного. Галеас как самостоятельный тип корабля находился в составе европейских флотов в XVI—XVII веках. Он по сути являлся промежуточным типом между галерой и парусным кораблём. От галеры отличался, в первую очередь, больши́ми размерами и улучшенной мореходностью, в частности — возможностью плавать в зимнее время года. Кроме того, галеасы, в отличие от галер, несли орудийную палубу, расположенную над или под банками гребцов. Впервые данный тип корабля был применён венецианцами в сражении при Лепанто в 1571 году, причём по одному из источников корабли были перестроены из готовых стоящих на стапеле корпусов крупных торговых галер-«бастардов». Их было всего шесть, по два на каждое из главных направлений атаки — центр, правый и левый фланги. В этой битве турецкие галеры так и не смогли взять их на абордаж, при этом каждый из них вёл артиллерийский бой с несколькими кораблями противника, что убедительно доказало высокую эффективность крупного корабля с высоким бортом и мощной артиллерией.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GALLEASS_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Венецианские галеасы 1500-х годов имели длину до 47 метров, ширину до 8 метров, высоту борта 3,2 метра; имели 3 мачты и 3 паруса. Экипаж такого корабля состоял из капитана, двух лоцманов, четырёх офицеров, боцмана с помощником, священника, 62 матросов и рулевых, 268 гребцов, 254 солдат и бомбардиров — всего 594 человека (в некоторых источниках 800-1200). Длина галеаса составляла до 70-80 метров, ширина — до 9 метров. Соотношение длины и ширины корпуса было промежуточным между галерой и парусником, составляя порядка 6:1. Борта делали высокими, что улучшало мореходность и сильно затрудняло абордаж. На корабле был один ряд вёсел, обычно по 32 банки на борт. Классический средиземноморский галеас нёс три мачты с косыми парусами, испанские же галеасы, как и английские, обычно имели смешанное парусное вооружение для плаваний в Атлантике (как показано на иллюстрации). Вооружение галеаса состояло из пушек (до 70 орудий различных калибров — от самых мощных и тяжёлых куршейных, установленных продольно в носу, до лёгких фальшбортных фальконетов, стреляющих с установленной на борту вилки) и надводного тарана (шпирона), который служил для абордажа, а не потопления противника. Тяжёлые орудия устанавливались в кормовой и носовой надстройках — форкастеле и ахтеркастеле — выполненных в виде башен, а также на батарейной палубе, причём последняя могла располагаться как над, так и под палубой для гребцов. В первом случае на неё могли устанавливаться лишь лёгкие орудия, во втором же — более низкое расположение палубы позволяло ставить на ней тяжёлые орудия без опасения опрокидывания корабля, однако при стрельбе требовалась слаженная работа гребцов, которые перед залпом должны были одновременно поднять все вёсла. Корабль мог вместить экипаж численностью до полутора тысяч человек, включая десант. На крупном испанском 50-пушечном галеасе «Жирона» (также «Хирона»), разбившемся у берегов Шотландии в 1588 году, было около 1300 человек экипажа и десанта, из которых спаслось лишь 9.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GALLEASS_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>Галеасы могли развивать на тихой воде хорошую скорость, вполне сопоставимую с обычной галерой, но оказались сравнительно тяжёлыми и неповоротливыми, что мешало им успешно вести маневренный бой на манер галер. При этом нижняя, самая прочная палуба на них была занята не орудиями, а гребцами, так что и по огневой мощи галеас заведомо уступал равному по размеру паруснику. Наконец, плавание на галеасах, несмотря на улучшенную относительно галеры мореходность, никогда не было полностью безопасно даже в Средиземном море, не говоря уже об океанских водах. В результате использование галеаса было целесообразно лишь в крупных морских сражениях при тихой погоде, в которых они играли роль плавучих крепостей. В Атлантике основной задачей галеасов были охрана портов и береговая оборона — соединяя независимость от ветра галеры с вооружением мощного пушечного корабля, они могли в любой момент, вне зависимости от направления ветра, выйти из гавани и перехватить неприятеля. Например, в конце 1580-х годов Лондон охраняли два таких корабля. Кроме того, галеасы были удобны для перевозки войск и проведения десантных операций. Вероятно, именно из-за последнего их, как и галеры, продолжали строить ещё в XVII, а по некоторым данным — даже и в начале XVIII века, когда хорошо вооружённые парусники уже давно доказали своё превосходство в морском бою. Поздние галеасы практически полностью избавились от своего «галерного наследия» и были во всём подобны парусным кораблям, кроме того, что вместо нижней батарейной палубы имели банки гребцов, что лишало их значительной части огневой мощи, но взамен давало свободу от ветра и возможность совершать сложные манёвры в ограниченном пространстве. Последние галеасы были выведены из списка военных флотов в 1715…1720 годах. Торговая их разновидность просуществовала дольше и продолжала использоваться на протяжении XVIII века.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARMORED_CRUISER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Броненосный крейсер — класс крейсеров, существовавший во второй половине XIX — начале XX веков. Являлись вторым по силе классом военных кораблей ведущих флотов после броненосцев. Наиболее характерной чертой броненосных крейсеров был броневой пояс по ватерлинии. Как правило, они уступали броненосцам в огневой мощи и защищённости, но превосходили в скорости и дальности плавания. На корабли этого класса возлагались задачи борьбы на коммуникациях, ведения эскадренной разведки, а на последнем этапе развития они ещё должны были составлять быстроходное крыло главных сил флота.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARMORED_CRUISER_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>В 1860-х годах ведущие морские державы начали массовое строительство броненосных кораблей. Поскольку новые классы ещё не устоялись, в разряд броненосных попадали самые разнообразные корабли, водоизмещением от более, чем 10 000 тонн, до менее, чем 1500 тонн. Именовались они по-разному: броненосцы, броненосные фрегаты, броненосные корветы и даже броненосные шлюпы. Однако ни один из этих кораблей не мог быть назван крейсером из-за недостаточной скорости и дальности плавания. Для операций на коммуникациях предназначались небронированные паровые корабли — фрегаты, корветы и клиперы. Считалось, что высокая скорость сама по себе обеспечит их безопасность. Несостоятельность данной концепции впервые выявилась в 1877 году, когда два мощных британских крейсера не смогли справиться с маленьким, но бронированным перуанским монитором «Уаскар», а сами не пострадали лишь благодаря неумелости комендоров противника. Уязвимость небронированного крейсера стала вполне очевидна. Путей решения проблемы появилось два. Первый из них заключался в прикрытии жизненно важных узлов крейсера броневой палубой, впоследствии со скосами: он привёл к появлению бронепалубных крейсеров. Вторым вариантом стала установка на корпус корабля броневого пояса, защищающего борт по ватерлинии.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_ARMORED_CRUISER_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>Впервые эта идея была выдвинута в 1868 году адмиралом русского флота А. А. Поповым. Первенство России в данном вопросе не является случайным. С начала 1860-х годов российский флот активно готовился к борьбе на британских коммуникациях, а в силу географического положения империи нуждался в быстроходных, высокоавтономных кораблях, способных совершать переходы с Балтики на Дальний Восток. Ввиду того, что вероятный противник располагал флотом несравненно большей численности, необходимость в повышении боевой устойчивости русских крейсеров представлялась очевидной. Первые корабли этого типа зачастую называли забронированными, или опоясанными крейсерами (англ. belted cruiser), так как узкий броневой пояс оставлял без защиты многие жизненно важные части корабля. Дальнейшая эволюция класса привела к появлению броневой палубы, наложенной на верхнюю кромку пояса. Следует также отметить, что первоначально термин «крейсер» означал лишь тактическое предназначение корабля, а не его класс. Долгое время броненосные крейсера именовались фрегатами и лишь ближе к концу XIX века были переклассифицированы в крейсера. В российском флоте это произошло в 1892 году, когда все броненосные фрегаты стали именоваться крейсерами 1-го ранга. Развитие броненосных крейсеров прекратилось перед Первой мировой войной в связи с радикальными изменениями в военно-морской технике. Их роль перешла к линейным и тяжёлым крейсерам.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_BATTLECRUISER_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Линейный крейсер — класс артиллерийских кораблей, имеющих вооружение, близкое к линкорам, но обладающих большей скоростью хода при более лёгком бронировании. Появились в начале ХХ века как развитие броненосных крейсеров. Они должны были составлять авангард главных сил флота, а в бою играть роль его быстроходного крыла. Результаты морских сражений Первой мировой войны, а также Вашингтонское морское соглашение 1922 года прервали эволюцию линейных крейсеров. В дальнейшем прогресс в области силовых установок привёл к слиянию линейных крейсеров и линкоров в единый класс быстроходных линейных кораблей. Тем не менее ряд кораблей, построенных в 1930—1940-х годах, нередко именуется в военно-морской литературе линейными крейсерами в силу их промежуточного положения между «настоящими» линкорами и тяжёлыми крейсерами. Последний классический линейный крейсер — «Явуз» — был списан в 1954 году.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GALLEON_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Галеон (исп. galeon, также галион, от фр. galion) — большое многопалубное парусное судно XVI—XVIII веков с достаточно сильным артиллерийским вооружением, использовавшееся как военное и торговое. Основным толчком к его созданию было возникновение постоянных перевозок между Европой и американскими колониями. Наибольшую известность галеоны получили в качестве судов, перевозящих испанские сокровища и в сражении Непобедимой армады, произошедшем в 1588 году.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GALLEON_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>Галеон — наиболее совершенный тип парусного судна, появившийся в XVI веке. Данный тип парусного корабля появился в ходе эволюции каравелл и каракк (нефов) и предназначался для дальних океанских путешествий. Снижение баковой надстройки и удлинение корпуса привело к увеличению остойчивости и снижению волнового сопротивления, в результате чего получилось более быстрое, мореходное и маневренное судно. Галеон отличался от ранних судов тем, что был длиннее, ниже и прямее, с прямоугольной кормой вместо круглой, и наличием на носу гальюна, выступающего вперед ниже уровня бака. Водоизмещение галеона было порядка 500 тонн (хотя у манильских галеонов оно достигало 2 000 тонн). Более прочные и лучше вооружённые, чем каракки, галеоны были, кроме того, дешевле в постройке. Корпус галеона обычно строился из дуба и других твёрдых пород дерева, рангоут — из сосны. Парусное вооружение состояло из трех-пяти мачт, передние мачты несли прямое вооружение, задние — косое (латинское). Артиллерийское вооружение чаще всего представляло собой полукулеврины, хотя использовались орудия вплоть до полупушек. Первое упоминание о нём относится к 1535 году. В дальнейшем галеон становится основой флотов испанцев и англичан. Форштевень, сильно изогнутый и вытянутый вперед, имел украшения и по форме напоминал таковой у галер. Длинный бушприт нес парус — блинд. Носовая надстройка была отодвинута назад и не нависала над форштевнем, как у каракки. Кормовая надстройка, высокая и узкая, размещалась на срезанной корме. Надстройка имела несколько ярусов, в которых размещались жилые помещения офицеров и пассажиров. У сильно наклоненного ахтерштевня был транец выше грузовой ватерлинии. Корма украшалась резьбой и балконами.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GALLEON_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>В зависимости от водоизмещения галеоны строились с числом палуб от двух до семи. Борт судна от киля к грузовой ватерлинии имел большой развал, а к верхней палубе — завал. При этом решалось несколько задач: увеличивалась грузоподъёмность, затруднялся переход с судна на судно во время абордажа, повышалась общая прочность; смягчалась сила удара волн о борт, поскольку волна отражалась вверх, и корпус не испытывал её прямого удара. На вооружении галеона было до 30 орудий калибра от 3-фунтовых (6 см) до 50-фунтовых (19 см) и значительное количество (до 100) переносных мушкетонов для стрельбы через бойницы с галереи кормовой надстройки и верхних этажей носовой надстройки. Именно на галеоне впервые орудия были установлены и над, и под главной палубой, что привело к появлению батарейных (пушечных) палуб: орудия стояли по бортам и стреляли через порты. Вследствие этого были значительно сокращены помещения для перевозки грузов. Водоизмещение крупнейших испанских галеонов доходило до 1000 тонн и более, длина 50 метров (37 метров по килю), ширина 12 метров. На двух батарейных палубах располагалось 50 — 80 орудий. Со временем размеры и вооружение галеонов росли.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GALLEON_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text>Имея общие конструктивные элементы, галеоны разных стран отличались друг от друга, иногда весьма существенно. При усовершенствовании парусности и артиллерии последняя становилась сильным оружием: сконцентрированная бортовая батарея давала возможность произвести мощный залп по неприятелю. Начиная с XVII века после артиллерийского поединка бой, как правило, заканчивался сдачей полуразрушенного и обессиленного противника ещё до абордажа. Поэтому уже в 1530 году впервые осуществили мысль о защите броней надводной части корабля от пробоин, а также с целью предохранить экипаж от поражения артиллерией противника. После этого сведений о защите кораблей бронёй не имеется до конца XVIII века. Это связано с тем, что деревянная броня обеспечивает равную металлической защиту от ядер при в 1,5—2 раза меньшем весе и тем, что парусный корабль при огромном весе рангоута просто не мог нести ещё и броневые листы.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_GALLEON_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text>Испанский галеон представлял собой военно-транспортный парусный двухпалубный корабль XVI—XVII веков с высокой кормой. Длина 40 метров, ширина — 16. Вооружение 50—80 орудий. Экипаж состоял из 600 матросов и солдат. Галеонами был укомплектован английский флот, разгромивший испанскую Непобедимую армаду в 1588. Имелись они и в самой Армаде. Галеоны служили для перевозки грузов (в том числе золота) из испанских колоний в метрополию. Галеоны обладали низкой манёвренностью и часто являлись объектом нападения пиратов. Галеоны использовались вплоть до XVIII века, когда они уступили своё место более современным судам с полным парусным вооружением.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SHIP_OF_THE_LINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Линейный корабль (англ. ship-of-the-line, фр. navire de ligne) — класс парусных боевых кораблей. Парусные линейные корабли характеризовались следующими особенностями: полным водоизмещением от 500 до 5500 тонн, вооружением, включающим от 30—50 до 135 орудий в бортовых портах (в 2-4 деках), численность экипажа составляла от 300 до 800 человек при полном укомплектовании. Парусные линейные корабли строились и применялись с XVII века и до начала 1860-х годов для морских боёв с использованием линейной тактики.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SHIP_OF_THE_LINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_2" Language="ru_RU">
			<Text>К появлению линейных кораблей как основной силы военно-морских флотов привело множество связанных между собой технических достижений и обстоятельств. Непосредственными предшественниками линейных кораблей были тяжеловооруженные галеоны, каракки и так называемые «большие корабли» (Great Ships). Первым специально построенным артиллерийским кораблем иногда считается английский «Мэри Роуз» (1510) — хотя на самом деле он сохранял многие черты, говорящие об ориентации в первую очередь на абордажный бой (очень высокие надстройки-башни в носу и корме, противоабордажные сети, растягиваемые над палубой в средней части корпуса во время боя, многочисленная абордажная команда, число солдат в которой практически равнялось численности корабельных матросов) и по сути представлял собой скорее переходный тип к хорошо вооружённому артиллерийскому кораблю. Португальцы приписывают честь их изобретения своему королю Жуану II (1455—1495), повелевшему вооружить тяжёлыми орудиями несколько каравелл.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SHIP_OF_THE_LINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_3" Language="ru_RU">
			<Text>Сам термин «линейный корабль» возник вследствие того, что в бою многопалубные корабли стали выстраивать в линию друг за другом — так, чтобы во время своего залпа быть повёрнутыми к противнику бортом, ведь наибольший урон цели наносил залп из всех бортовых орудий. Такая тактика называлась линейной. До конца XVI—XVII века строго установленного строя в сражении не существовало, после сближения противоборствующих сторон морской бой превращался в беспорядочную свалку отдельных кораблей. Страшным оружием в таких условиях были брандеры — старые корабли, которые начиняли горючими и взрывчатыми веществами, поджигали и пускали на неприятеля. Использование линейной тактики потребовало специфических изменений в конструкции кораблей, а также введения определённой степени стандартизации. В этот период британский Королевский флот военного времени состоял из «ядра» боевых кораблей специальной постройки и многочисленных реквизированных «торговцев». Однако вскоре выяснилось, что при линейном построении такая разнородность кораблей по мореходным и боевым качествам крайне неудобна — более слабые корабли оказывались при постановке в линию баталии «слабым звеном» цепи из-за худших ходовых качеств и меньшей стойкости к огню неприятеля. Именно тогда произошло окончательное разделение парусных кораблей на боевые и торговые, причем первые были разделены по числу орудий на несколько категорий — рангов. Принадлежность кораблей к одному рангу гарантировала их способность действовать в одном строю друг с другом. Построение в линию во время морского боя впервые стало применяться флотами Англии, Испании и Голландии в начале XVII века и считалось основным вплоть до середины XIX. Линейная тактика также неплохо защищала ведущую бой эскадру от атак брандерами.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SHIP_OF_THE_LINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_4" Language="ru_RU">
			<Text>Линейные корабли были легче и короче существовавших в то время «кораблей-башен» — галеонов, что позволяло быстро выстроиться в линию бортом к противнику, когда нос последующего корабля смотрел на корму предыдущего.Также линейные корабли отличаются от галеонов прямыми парусами на бизань-мачте (у галеонов было от трёх до пяти мачт, из которых обычно одна или две были «сухими», с косым парусным вооружением), отсутствием длинного горизонтального гальюна на носу и прямоугольной башни на корме, и максимальным использованием надводной площади бортов под пушки. Более низкий корпус повышал остойчивость, что позволяло увеличить парусность, установив более высокие мачты. Линейный корабль маневреннее и сильнее галеона в артиллерийском бою, в то время, как галеон лучше приспособлен для абордажного боя. В отличие от галеонов, которые применялись и для перевозки торговых грузов, линейные корабли строились исключительно для морского боя, и лишь в виде исключения иногда принимали на борт некоторое количество войск.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_SHIP_OF_THE_LINE_CHAPTER_HISTORY_PARA_5" Language="ru_RU">
			<Text>Линейные корабли следует отличать от фрегатов. Фрегаты имели либо только одну закрытую батарею, либо одну закрытую и одну открытую на верхней палубе. Парусное оснащение у линейных кораблей и у фрегатов было принципиально одинаковым — три мачты, на каждой из которых присутствовали прямые паруса. Изначально фрегаты уступали линейным кораблям по ходовым качествам, имея превосходство лишь в дальности плавания и автономности. Однако впоследствии улучшение обводов подводной части корпуса позволило фрегатам при той же площади парусности развивать более высокую скорость, сделав их наиболее быстроходными среди крупных военных кораблей (быстрее фрегатов были только появившиеся в XIX веке в составе некоторых флотов вооружённые клиперы, однако они были весьма специфическим типом кораблей, в целом малопригодным для военных действий). Линейные корабли, в свою очередь, превосходили фрегаты по огневой мощи артиллерии (зачастую в несколько раз) и высоте бортов (что было актуально при абордаже и, отчасти, с точки зрения мореходности), но проигрывали им в скорости и дальности крейсерского плавания, а также не могли действовать на мелководье.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="LOC_PEDIA_UNITS_PAGE_UNIT_PRE_DREADNOUGHT_CHAPTER_HISTORY_PARA_1" Language="ru_RU">
			<Text>Ранние дредноуты были морскими линейными кораблями, построенными между серединой и концом 1880-х и 1905 годов, до запуска HMS Dreadnought. Ранние дредноуты заменили броненосные линкоры 1870-х и 1880-х годов. Построенные из стали и защищенные закаленной стальной броней, дредноуты несли основную батарею очень тяжелых орудий в барбитах (открытых или с бронированными пушками), поддерживаемых одной или несколькими вторичными батареями более легкого оружия. Они были оснащены паровыми двигателями с тройным расширением, работающими на угольном топливе. В отличие от хаотического развития железных боевых кораблей в предыдущие десятилетия, 1890-е годы видели, что военно-морские флоты во всем мире начали строить линейные корабли с общим дизайном, поскольку десятки кораблей по существу следовали за дизайном британского класса Majestic.</Text>
		</Replace>
	</LocalizedText>
</GameData>